新加坡反對黨喺1960年代都玩過焦土政策，結果好笑

在1961年新加坡立法會的一次不信任動議中，林清祥等13名人民行動黨立法委員脫離黨路線，並拒絕投票。這13名立委表態脫離行動黨。事態演變到最後導致李光耀清除黨內所有左派份子的黨籍。被開除黨籍的左派份子，聯合6名左傾工會領袖，隨即成立了社會主義陣線。成立初期，社陣的政治實力可媲美甚至超越行動黨。行動黨的51個支部中就有35個支部轉投社陣，並且23名組織秘書中有19名決定追隨社陣。

縱使社陣極力反對，新加坡還是被逐出馬來西亞。獨立建國後，社陣黨籍國會議員接二連三地在1966年放棄國會議席，轉而選擇「街頭抗爭」政治路線。但其士氣已大不如前。由於社陣黨籍國會議員的離開，不得不為空置的國會議席舉行補選。社陣呼籲人民在補選中投廢票，不果。行動黨在補選中贏得所有議席，開創了行動黨一黨獨裁專政的時代；從1968年開始的13年間，國會裡所有席位都屬於執政黨。

在1980年大選中，黨主席李紹祖為社陣在1966年把所有國會議席拱手讓出的行為，向選民道歉。在1988年大選前，李紹祖等全體社陣黨員宣布加入新加坡工人黨。社會主義陣線從此走入歷史。

五毛JR 認證泛民

證明全靠焦土新加坡先獨立到（好似係）

戇鳩喺邊呢？你老母決定生你出嚟做五毛?

班焦土撚鬼識歷史咩
連常識都冇啦
咩叫兩害取其輕都未撚識

我炒股賺到錢幫襯你老母補貼你上網錢
你要識感恩喎五毛